\documentclass[10pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{courier}
\usepackage{mathptmx}
\usepackage{sectsty}
\usepackage{changepage}
\sectionfont{\fontsize{12}{15}\selectfont}
\subsectionfont{\fontsize{11}{12}\selectfont}

\begin{document}

\noindent
Dokumentace úlohy SYN: Zvýraznění syntaxe v PHP5 do IPP 2015/2016 \\
Jméno a příjmení: Tomáš Polášek \\
Login: xpolas34 \\

\section*{Cíle projektu}
Implementace skriptu v jazyce PHP5, který vezme vstupní soubor a pomocí formátovacího souboru nad ním provede zvýraznění syntaxe. Výsledek uloží do výstupního souboru.\par

\section*{Analýza zadání}
Nejnáročnejší částí tohoto projektu je použití regulárních výrazů, které jsou obsaženy ve formátovacím souboru.\par

Jelikož je jejich formát podobný formátu regulárních výrazů jazyka PHP, rozhodl jsem se využít jejich implementace. Aby tento postup fungoval, bylo nutné regulární výrazy ze vstupního souboru transformovat pomocí pravidel, které blíže popíši v kapitole implementační detail.\par

\section*{Implementační detail}

\subsection*{Struktura skriptu}
Po spuštění skriptu se vytvoří nová instance třídy \texttt{Syntaxer}, která představuje tuto aplikaci. V konstruktoru této třídy je spuštěna analýza argumentů zadaných z příkazové řádky.\par

Aplikace je spuštěna zavoláním metody \texttt{RunApp}. Pokud byl zadán parametr \texttt{--help}, pak je vypsána nápověda, jinak program pokračuje v chodu.\par

Nejdříve se načte vstupní a formátovací soubor. Obsah formátovacího souboru je přadán konstruktoru třídy \texttt{FormatFile}, který ho projde a vytvoří jednotlivé instance třídy \texttt{FormatItem}.\par

Nakonec se projde obsah vstupního souboru a za použití pravidel v instancích třídy \texttt{FormatItem} ho naformátuje podle specifikace. Naformátovaný text je zapsán do výstupního souboru.

\subsection*{Ošetření vstupních parametrů}
Pro analýzu argumentů byla využita funkce \texttt{getopt}, navíc bylo vyřešeno použití duplicitních a neznámých argumentů.\par

\subsection*{Transformace regulárního výrazu}
Transformace vstupního formátu regulárních výrazů na formát přijatelný v PHP5, je realizován v několika fázích.\par

Nejdříve jsou provedeny základní testy, zda regulární výraz neobsahuje některou nedovolenou kombinaci operátorů a operandů (například \texttt{.)} ). Pokud některá nedovolená konstrukce nalezena, program se ukončí s příslušným chybovým kódem.\par

Dále se vyřeší několikanásobný operátor normální/pozitivní iterace. Pokud je nalezen blok několika (například \texttt{*+*+}) operátorů iterace, potom platí následující pravidla :\vspace{10pt}\\

1) Pokud blok obsahuje alespoň jeden operátor normální iterace, potom se celý zredukuje na jednu normální iteraci.\vspace{5pt}\\

2) Pokud neobsahuje ani jednu normální iteraci, potom se zredukuje na jednu pozitivní iteraci.\vspace{10pt}\par

V dalším kroce se "escapují" znaky, které mají speciální význam v PHP5 regulárních výrazech.\par

Dále se vyhodnocují operandy operátoru negace. Pokud je za operátorem negace znak \texttt{\%}, nebo jiný znak kromě levé kulaté závorky, potom se tento znak, nebo dvojznak, v případě procenta, obalí negací z regulárních výrazů v jazyce PHP5. \\
Pokud je nalezena levá kulatá závorka, potom následuje analýza obsahu až po odpovídající pravou kulatou závorku. Obsah mezi nimi musí splňovat pravidlo, že jeho vyhodnocení musí odpovídat pouze jednomu znaku/speciálnímu regulárnímu výrazu (například \texttt{\\w}).\par

Nakonec se změní speciální regulární výrazy na jejich PHP variantu, problém zde představoval pouze regulární výraz \texttt{\%a}, který v PHP5 představuje jakýkoliv znak kromě znaku nového řádku, toto bylo vyřešeno pomocí přepínače \texttt{s} , za ukončujícím lomítkem regulárního výrazu PHP5.\par

\subsection*{Hlavní transformační smyčka}
V hlavní transformační smyčce se použijí PHP5 regulární výrazy pro vyhledání míst, kde má být provedeno formátování.\par

Pro uložení formátovacích značek je použito pole o délka vstupu + 1. Každý index má význam takový, že finální tag bude ve vstupním textu před znakem na daném indexu.\\
Počáteční značky jsou na daná místa přidávány na konec již existujících a koncové na začátek. Tímto byl vyřešen problém s pořadím značek.\par

\section*{Rozšíření}
Rozšíření NQC bylo vyřešeno ve fázi analýzy vstupních regulárních výrazů, pomocí nahrazení mnoha iterací za jednu.

\end{document}